
断言函数(Predicate functions) 
函数名称	函数说明
ALL(identifier in collection WHERE predicate)	判断一个断言(predicate)是否满足集合(collection)里的所有元素
ANY(identifier in collection WHERE predicate)	判断一个断言(predicate)是否至少满足集合(collection)里的一个元素
NONE(identifier in collection WHERE predicate)	如果集合(collection)里的元素不满足断言(predicate)则返回true
SINGLE(identifier in collection WHERE predicate)	如果集合(collection)里的只有一个元素满足断言(predicate)则返回true
标量函数(Scalar functions)
函数名称	函数说明
LENGTH( collection )	返回集合的元素个数
TYPE( relationship )	返回关系的类型
ID( property-container )	返回节点或者关系的ID
COALESCE( expression [, expression]* )	返回expressions列表里第一个不为空的值
HEAD( expression )	返回一个集合 (collection)  里的第一个元素
LAST( expression )	返回一个集合 (collection)  里最后一个元素
集合函数(Collection functions)
函数名称	函数说明
NODES( path )	返回一个路径的所有节点
RELATIONSHIPS( path )	返回一个路径的所有关系
EXTRACT( identifier in collection : expression )	返回一个结果集合：对集合(collection)的所有元素执行expression的操作得到的结果
FILTER(identifier in collection : predicate)	返回集合(collection)中所有满足断言(predicate)的元素组成的集合
TAIL( expression )	返回集合中除了第一个之外的所有元素
RANGE( start, end [, step] )	返回从start开始，end结束(闭区间)内步长为step(非0)的所有整数数字

数学函数(Mathematical functions)
函数名称	函数说明
ABS( expression )	返回expression得到的数值的绝对值
ROUND( expression )	取整函数：返回小于等于expression得到的数值的最大整数(还是返回离expression得到的数值最近的整数？？)
SQRT( expression )	返回expression得到的数值的平方根
SIGN( expression )	符号函数：如果expression得到的数值，为0则返回0；为负数则返回-1；为正数则返回1
 
聚合函数(Aggregate functions)
函数名称	函数说明
COUNT( expression )	返回expression得到的结果的个数，expression也可为"*"
SUM( expression )	返回expression得到结果相加的和
AVG( expression )	返回expression得到结果的平均值
MAX( expression )	返回expression得到结果的最大值
MIN( expression )	返回expression得到结果的最小值
COLLECT( expression )	把expression得到的结果以list的形式返回






多函数组合使用示例：
MATCH p=(n1:Didian)<-[*1..9]-(n0:Chanpinka)-[*1..9]->(n2:Gongneng) 
    where n0.name="sim卡" and n2.name="语音功能" and n1.name="日本"
    RETURN distinct filter(n in nodes(p) where 'Ka' in labels(n)) as nol


